美國安委員會晤泛民 「修逃犯例恐損國民安全」

美國安委員會晤泛民
「修逃犯例恐損國民安全」

泛民與國家安全委員會會面時談及《逃犯條例》修訂及一國兩制落實情況。公民黨提供圖片

【訪美之行】

【本報訊】港府急於修訂《逃犯條例》引起各界關注，更成為前政務司長陳方安生美國行焦點之一。同行的公民黨立法會議員郭榮鏗透露，與美國國家安全委員會資深總監會面時，大部份時間都是討論《逃犯條例》修訂及一國兩制落實情況，美方更指《逃犯條例》令美國人感到人身安全受威脅。歐盟駐港澳辦事處建議特區政府延長諮詢期，包括諮詢已與香港有引渡協議的歐盟成員國。

記者：嚴敏慧 趙雅婷

目前《逃犯條例》訂明，與香港沒有簽訂長期引渡條例的國家和地區，可透過單次個案形式引渡疑犯，但不適用於香港與中國其他部份之間，即內地、台灣及澳門。政府早前提出修訂《逃犯條例》，建議把不適用於中國其他部份地方的條文刪除。

正與陳方安生及資訊科技界議員莫乃光訪美的公民黨郭榮鏗，在社交媒體透露，於當地時間3月20日曾經和美國律師公會會面，公會代表除了關心本港法治情況外，亦相當關注特區政府對於《逃犯條例》的修改，更加主動詢問有關修改對於香港及在港外國人士、甚至商界等持份者的影響。郭榮鏗在會上表明，這是對於本港一國兩制一個非常大的衝擊，絕對不能接受。

相關新聞：每逢關鍵時刻白宮最高層接見民主派

歐盟關注 建議延長諮詢期

在美國時間星期五（22日），陳方安生、莫乃光及郭榮鏗三人應美國國家安全委員會邀請，與委員會亞太資深總監Matthew Pottinger等官員會面。郭榮鏗表示，與Pottinger會面了接近一小時，大部份時間都是討論《逃犯條例》及一國兩制的落實情況。郭榮鏗更指，「今次《逃犯條例》修訂，佢哋感受到美國人嘅人身安全直接受到威脅」。

美國官方對《逃犯條例》一直深表關注，美國駐港總領事唐偉康早前曾經表示，若修訂《逃犯條例》，或會影響美國和香港雙邊協議的實施，更疑似將修例細節形容為「魔鬼」。香港美國商會亦對於修例「有強烈保留」，會長早泰娜日前出席活動時，亦強調修例影響香港未來以至中美關係。

歐盟駐港澳辦事處早前回覆《蘋果》時表明，關注有關修訂對於居港或途經香港的歐盟公民，以及重新移交逃犯的可能性的影響，強調在臨時引渡的情況下，應有令人滿意的保障措施。辦事處主任卡諾昨接受港台訪問時透露，已向特區政府表達關注有關修訂對歐洲公民的影響，並建議特區政府延長諮詢期，包括諮詢已與香港有引渡協議的歐盟成員國。

民陣下周日遊行促撤修訂

泛民下周日（31日）將遊行要求政府撤回修訂《逃犯條例》的建議，民陣召集人岑子杰重申，修訂後的《逃犯條例》非常危險，任何人在特首同意下，就能移交到內地審訊，「畀到法庭證據，法官冇得say no，完全保護唔到香港人」。

他補充，歐美相繼就修例發聲，亦是不相信包括內地在內國家的法治制度，擔心所屬公民一旦被引渡會得不到公平審訊。他強調，若修例成功上立法會，情況會相當不妙，「即使泛民投反對，都要睇商界投唔投……市民一定要出嚟行，多市民出嚟先逼到建制投反對票」。

相關新聞：主導對華政策港問題或成中美角力戰

上一則
上一則
主導對華政策 港問題或成中美角力戰

下一則
下一則
張建宗斥美報告偏頗 郭榮鏗促港府反省

每逢關鍵時刻白宮最高層接見民主派
主導對華政策港問題或成中美角力戰
張建宗斥美報告偏頗郭榮鏗促港府反省
彭斯晤陳太 關注港人權學者：高規格接待向京施壓